<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="active_safe_module_title">XPILOT Safety主动安全</string>
    <string name="auto_door_handle_summary">解锁时外门把手自动弹出</string>
    <string name="auto_park_sound_effect">智能辅助泊车提示音</string>
    <string name="auto_park_sound_effect_desc">可选择通过警示音效或者语音播报的方式进行提示</string>
    <string name="avh_feature_keyword">AutoHold自动解除</string>
    <string name="bsd_feature_help_1">当XPILOT辅助驾驶系统检测到本车侧后方盲区中有其他车辆时，会按上图状态点亮车辆外后视镜的盲区预警灯，此时驾驶员应尽量避免换道。\n盲区安全辅助是主动提示功能，可能会产生不必要的报警，驾驶员可按实际环境确认换道安全。\n详细介绍请参阅《用户手册》中的相关部分。</string>
    <string name="bsd_feature_keyword">盲区监测预警</string>
    <string name="car_setting_door_key_title">后排车门快捷键</string>
    <string name="car_setting_door_key_tv_format">: %s</string>
    <string name="car_setting_x_key_title">方向盘自定义按键</string>
    <string name="car_setting_x_key_tv_format">: %s</string>
    <string name="ciu_dms_not_opened_tip">请先打开车内摄像头总开关</string>
    <string name="ciu_face_recognition_dialog_content_tv">功能开启后，可设置 / 使用人脸识别登录功能，实现多人用车账号无缝切换。\n关闭则无此功能。\n车主账号才可切换开关。</string>
    <string name="ciu_face_recognition_tv">人脸识别</string>
    <string name="ciu_fatigue_driving_dialog_content_tv">功能开启时，系统会根据驾驶者的行为表现判断驾驶者疲劳驾驶时，将给予对应的提醒。\n关闭则无此功能。</string>
    <string name="ciu_fatigue_driving_tv">疲劳驾驶提醒</string>
    <string name="ciu_inattention_dialog_content_tv">功能开启时，系统会根据驾驶者的行为表现判断驾驶者驾驶分神时，将给予对应的提醒。\n关闭则无此功能。</string>
    <string name="ciu_inattention_tv">分神提醒</string>
    <string name="ciu_inner_camera_content_tv">请确保已撕开车内摄像头保护膜，不要遮挡摄像头</string>
    <string name="ciu_inner_camera_dialog_content_tv">关闭此开关，车内摄像头将停止工作，同时关闭所有车内智能功能，包括车内 LED 灯、人脸登录、疲劳监测，关闭分神监测等，建议保持此功能开启状态。\n车主账号才可切换开关。\n提示：请确保已撕开车内摄像头的保护膜，不要遮挡摄像头，以免影响摄像头的识别率。</string>
    <string name="cngp_feature_help_2">-功能开启后可以帮助您做什么？\n开启后，系统将按照导航路径实现超越慢车、选择快速车道、通过红绿灯路口、合入主路、进入辅路等能力。例如：前方出现慢行车辆时，会选择进入更加快速车道进行超车，保证您的通行效率；导航路线需要转弯时，会进入对应车道转向下一车道。\n-注意事项：\n*城市导航辅助驾驶CNGP是基于P5激光雷达P版所具备的XPILOT3.5硬件系统，通过激活XPILOT3.5软件及升级服务获得。\n*功能开启前，请您确保已经开启高速导航辅助驾驶功能。\n*请您确保在安全、适用的场景下使用本功能，在使用过程中请您保持对环境的观察，手扶方向盘，在有安全风险或系统提示时做好随时接管车辆的准备，掌控车辆方向及刹车电门。\n*请您注意，城市导航辅助驾驶功能使用过程中，您仍需要遵守交通规则，注意车速，保证安全驾驶。\n*城市导航辅助驾驶CNGP目前仍是测试版状态，无法应对所有场景，包括常见的恶劣天气、不佳路况、道路施工或极端交通情况。请您在合适场景下，安全使用本功能。</string>
    <string name="custom_door_key_no_setting">当前未设置功能，请通过大屏车辆控制或语音进行设置</string>
    <string name="door_key_setting_vui_label">修改|修改后排车门快捷键</string>
    <string name="dow_feature_help_1">若在停车时打开车门，XPILOT辅助驾驶系统检测到本车侧后方有其他车辆接近时，车门开启预警（DOW）会按照上图状态点亮开门侧车辆外后视镜的盲区预警灯，车上的驾驶员和乘客需要确认打开车门是否安全，同时会有预警声和氛围灯提示乘客有风险。</string>
    <string name="dow_feature_title">车门开启预警</string>
    <string name="drive_mileage_since_charge">上次充电后行驶里程</string>
    <string name="drive_mileage_since_start">自启动后行驶里程</string>
    <string name="drive_mileage_title">行驶总里程</string>
    <string name="elk_feature_keyword">紧急车道偏离辅助（ELK）</string>
    <string name="fcw_feature_feedback">强烈建议不要关闭该功能，关闭后 ，将无法在确定碰撞很有可能发生时进行预警或辅助制动。\n确定要继续关闭吗？</string>
    <string name="fcw_feature_help_1">前向碰撞预警包含前方碰撞预警（FCW）和自动紧急制动（AEB）。\n当XPILOT辅助驾驶系统检测到存在高风险正面碰撞的情况时，会通过仪表发出图像和声音预警。在紧急情况时，XPILOT系统将辅助进行制动，以避免或减轻正面碰撞的冲击。\n当触发自动紧急制动（AEB）时，仪表将会发出如下图像预警，同时会有急促的预警音，此时电动安全带也将主动拉紧，以减少可能发生的碰撞带来的伤害。</string>
    <string name="islc_feature_desc">根据道路智能调节巡航速度</string>
    <string name="islc_feature_help_1">当XPILOT辅助驾驶系统检测到前方的限速信息时，会通过仪表按上图状态显示限速信息。\n当智能限速辅助（SLA）提供的限速信息不准确时，请按实际限速要求控制车辆速度。\n详细介绍请参阅《用户手册》中的相关部分。</string>
    <string name="islc_feature_title">智能限速辅助</string>
    <string name="laa_feature_help_1">当车辆在高速公路行驶时，自适应巡航(ACC）可以与车道居中辅助（LCC）实现对车辆的辅助驾驶，这将极大的缓解驾驶疲劳，提高驾驶舒适度。\n\n自适应巡航\n自适应巡航系统可以辅助驾驶员控制车辆速度，并跟随一定距离内的前方车辆，但无法辅助驾驶员控制方向盘。\n\n当仪表上显示自适应巡航的灰色指示灯符号时，表示自适应巡航系统已准备就绪，您可以随时激活自适应巡航系统。\n自适应巡航系统的操作，主要是通过挡位拨杆和方向盘上的巡航按键来完成。\n当自适应巡航系统准备就绪时，向下拨动1次挡位拨杆，就可以激活自适应巡航系统对车辆加减速的控制。</string>
    <string name="laa_feature_help_2">自适应巡航系统激活后，向上滑动方向盘左侧的滚轮（C按键）可以增加最大巡航速度，向下滑动方向盘左侧的滚轮可以减少最大巡航速度。\n踩下制动踏板或按下方向盘上的B按键可以退出自适应巡航系统。\n按下方向盘上的A按键，可以调节跟车距离。\n\n安全须知：\n自适应巡航系统可能无法及时识别出近距离快速切入至本车前方的车辆和突然出现的行人，也无法识别距离本车很远处的静止车辆，在这些场景下，驾驶员要保持警惕，在潜在危险发生前及时接管车辆，避免交通事故的发生。\n\n车道居中辅助\n车道居中辅助系统可以辅助驾驶员控制方向盘，将车辆保持在当前车道内。\n当仪表上显示车道居中辅助的灰色指示灯符号时，表示车道居中辅助系统已准备就绪，您可以随时激活功能。\n当车道居中辅助系统准备就绪时，向下（参考自适应巡航的挡位拨杆示意图）快速拨动两次挡位拨杆，就可以同时开启自适应巡航和车道居中辅助，此时驾驶员只需轻握方向盘。\n\n安全须知：\n自适应巡航和车道居中辅助并不会让车辆进入完全意义上的自动驾驶，请遵守当地的法律法规，保持对路面状况的关注。恶劣天气和交通路口尤其需要谨慎使用，切勿在急转弯时依赖车道居中辅助来控制方向盘，因为XPILOT系统在这些情况下都会受到很大影响。同时也请您及时响应系统的接管请求，以确保行车安全。\n带激光雷达的车型探测前方物体的性能有所增强，但依然需要驾驶员全程保持观察路况，随时做好接管准备。\n详细介绍请参阅《用户手册》中的相关部分。</string>
    <string name="laa_feature_keyword">使用车道居中辅助（LCC）</string>
    <string name="laa_feature_vui_label">车道居中辅助</string>
    <string name="laa_lidar_feature_help_1">当车辆在行驶时，自适应巡航（ACC）可以与车道居中辅助(LCC)实现对车辆的辅助驾驶，缓解驾驶疲劳。同时，自适应巡航增强版（ACC-L）及车道居中辅助增强版（LCC-L）因激光雷达的应用，相应功能在性能及应用场景上有所增强，这将极大提高驾驶舒适度。\n\n自适应巡航\n自适应巡航系统可以辅助驾驶员控制车辆速度，并跟随一定距离内的前方车辆，但无法辅助驾驶员控制方向盘。\n当仪表上显示自适应巡航的灰色指示灯符号时，表示自适应巡航系统已准备就绪，您可以随时激活自适应巡航系统。\n自适应巡航系统的操作，主要是通过巡航控制杆来完成。\n当自适应巡航系统准备就绪时，向A方向拨动一次巡航控制杆，就可以激活自适应巡航系统对车辆加减速的控制。</string>
    <string name="lca_feature_confirm_text">智能辅助变道以道路通畅的高速公路为主要使用场景设计，当车道居中辅助已处于激活状态，且车速高于45km/h，驾驶员可以通过开启转向灯下达变道指令，智能辅助变道将辅助驾驶员完成车道变换。\n智能辅助变道是一项辅助驾驶功能，并不会让车辆实现自动驾驶。使用此功能时，驾驶员应随时确认道路环境安全，并在换道过程中准备随时接管车辆。智能辅助变道必须在有清晰标线且无分岔路的车道使用。\n我们之所以标注为测试版，是希望引起驾驶员注意，保证行车安全是驾驶员的首要责任，同时希望驾驶员能够正确的使用智能辅助变道功能。\n使用智能辅助变道功能时，请务必保证盲区安全辅助功能处于开启状态，否则智能辅助变道功能将无法使用。\n智能辅助变道完成后并不会自动关闭转向灯。\n更详细的有关此功能的说明，请参阅《用户手册》。\n是否要开启仍为测试版的智能辅助变道？</string>
    <string name="lca_feature_help_1">智能辅助变道是智能驾驶的延伸功能，当车辆在高速公路和城市快速路行驶时，驾驶员可以使用智能辅助变道进行车道变换，车道变换将不会打断车道居中辅助，提升智能驾驶辅助的连贯性。\n\n在盲区安全辅助开关与智能辅助变道开关处于开启状态时，激活车道居中辅助后，车速高于45km/h即可使用智能辅助变道功能。\n\n智能辅助变道的变道指令，通过转向灯拨杆来下达。转向灯开启后，系统会进入等待变道的状态，此时仪表会有如下提示。</string>
    <string name="lca_feature_help_2">在等待变道的过程中，XPILOT系统会判断变道条件，当XPILOT系统判断符合变道条件后，会开始执行车道变换。\n需要特别注意的是，XPILOT系统对变道条件的判断是有局限性的，驾驶员有义务确认道路环境的安全。\n在等待变道的过程中，如果XPILOT系统判断当前不符合变道条件，将不会执行本次车道变换命令，此时上图中仪表显示的虚拟路径会变为红色。\n车道变换完成或取消后，驾驶员需要手动复位转向灯。\n激活智能辅助变道后，在车辆没有越过当前车道边界前，驾驶员可以通过反向拨动转向灯拨杆或复位转向灯拨杆来取消变道。如果车辆已经越过当前车道边界，将无法通过转向灯拨杆取消变道，驾驶员需要通过接管方向盘，来控制车辆，取消智能辅助变道。\n\n安全须知：\n智能辅助变道系统可能无法及时识别出横向快速接近本车的其他车辆，驾驶员要保持警惕，在潜在危险发生前及时接管车辆，避免交通事故的发生。恶劣天气和拥堵路段请谨慎使用智能辅助变道，因为XPILOT系统在这些情况下都会受到很大影响。\n详细介绍请参阅《用户手册》中的相关部分。</string>
    <string name="lca_feature_keyword">智能辅助变道</string>
    <string name="lca_feature_vui_label">智能辅助变道</string>
    <string name="lca_lidar_feature_confirm_text">智能辅助变道以道路通畅的高速公路为主要使用场景设计，当车道居中辅助已处于激活状态，且车辆需要行驶有一定速度，驾驶员可以通过开启转向灯下达变道指令，智能辅助变道将辅助驾驶员完成车道变换。\n智能辅助变道是一项辅助驾驶功能，并不会让车辆实现自动驾驶。使用此功能时，驾驶员应随时确认道路环境安全，并在换道过程中准备随时接管车辆。智能辅助变道必须在有清晰标线且无分岔路的车道使用。\n我们之所以标注为测试版，是希望引起驾驶员注意，保证行车安全是驾驶员的首要责任，同时希望驾驶员能够正确的使用智能辅助变道功能。\n使用智能辅助变道功能时，请务必保证盲区安全辅助功能处于开启状态，否则智能辅助变道功能将无法使用。\n智能辅助变道完成后并不会自动关闭转向灯。\n更详细的有关此功能的说明，请参阅《用户手册》。\n是否要开启仍为测试版的智能辅助变道？</string>
    <string name="lca_lidar_feature_help_1">智能辅助变道是智能驾驶的延伸功能，当车辆在高速公路行驶时，驾驶员可以使用智能辅助变道进行车道变换，车道变换将不会打断车道居中辅助，提升智能驾驶辅助的连贯性。\n在盲区安全辅助开关与智能辅助变道开关处于开启状态时，激活车道居中辅助后，且车辆需要行驶有一定速度即可使用智能辅助变道功能。\n智能辅助变道的变道指令，通过转向灯拨杆来下达。转向灯开启后，系统会进入等待变道的状态，此时仪表会有如下提示：</string>
    <string name="ldw_feature_help_1">当XPILOT辅助驾驶系统检测到车辆可能无意识偏离车道时，仪表车道偏离方向的车道线按上图状态变红，同时伴有预警提示音，电动安全带也会在此时进行轻微的三次预警，以提示驾驶员保持注意力。\n车道偏离预警（LDW）是主动提示功能，并不能将车辆纠正回车道内，请在车道偏离预警发出预警提示时纠正车辆位置。\n详细介绍请参阅《用户手册》中的相关部分。</string>
    <string name="ldw_feature_keyword">车道偏离预警(LDW)</string>
    <string name="lka_feature_keyword">车道保持辅助（LKA）</string>
    <string name="mem_park_feature_help_1">停车场记忆泊车（测试版）是XPILOT3.0或XPILOT3.5系统通过学习泊车路线实现的辅助驾驶功能。\n本功能当前仅适用于地下停车场，在驾驶员的有效监控下，完成按照设定的泊车路线从起点至您的车位的高等级辅助驾驶。\n-如何开启？\n首先，您需要在地下停车场手动驾驶车辆教会系统学习您的泊车路线。\n然后，学习路线完成后离开停车场回到地面，再次到达您的泊车路线起点时，点击提示卡片即可使用停车场记忆泊车功能。</string>
    <string name="mem_park_feature_help_2">-功能开启后可以帮助您做什么？\n停车场记忆泊车可以辅助驾驶车辆按照设定路线前往您的车位，避让缓行的行人和车辆，最终泊入您的车位。\n\n-注意事项：\n*停车场记忆泊车是基于具备XPILOT3.0或XPILOT3.5硬件系统，通过购买软件及升级服务获得。\n*功能开启前，请您确保已经开启超级智能辅助泊车功能。\n*请您确保在安全，适宜的地下停车场使用本功能，在使用过程中请您保持对环境的观察，在有安全风险或系统提示时做好随时接管车辆的准备，掌控车辆方向及刹车、电门。\n*请您注意，设定泊车路线时遵守停车场的指示，切勿逆行。\n*停车场记忆泊车目前仍是测试版状态，无法应对所有场景，在遇到快速奔跑的行人或穿行车辆时，要提前接管车辆。请您在合适场景下，安全使用本功能。</string>
    <string name="ngp_feature_help_1">高速导航辅助驾驶（测试版）是XPILOT3.0或XPILOT3.5系统结合导航路径实现的辅助驾驶功能。\n本功能适用于常见的高速公路与部分城市快速路，在驾驶员的有效监控下，完成从A点到B点的辅助驾驶。带激光雷达的车型探测前方物体的性能有所增强，但依然需要驾驶员全程保持观察路况，随时做好接管准备。\n\n-如何开启？\n当您驾驶进入可用范围时，系统会发出相应提示，此时保证车辆在车道线清晰主路上，连续下压两次拨杆即可开启本功能。</string>
    <string name="ngp_feature_help_2">-功能开启后可以帮助您做什么？\n开启后，系统将按照导航路径实现超越慢车、选择快速车道、合入主路和进出匝道切换高速等能力。例如：前方出现慢行车辆时，会选择进入更加快速车道进行超车，保证您的通行效率；导航路线需要离开高速时，会辅助换入匝道对应车道。若需更多设置，可以通过点击“自定义NGP”，更改自主变道提醒方式等设置。\n\n-注意事项：\n*高速导航辅助驾驶是基于具备XPILOT3.0或XPILOT3.5硬件系统，通过购买软件及升级服务获得。\n*功能开启前，请您确保已经开启车道居中辅助和智能辅助变道功能。\n*请您确保在安全，适用的场景下使用本功能，在使用过程中请您保持对环境的观察，手扶方向盘，在有安全风险或系统提示时做好随时接管车辆的准备，掌控车辆方向及刹车电门。\n*请您注意，高速导航辅助驾驶功能使用过程中，您仍需要遵守交通规则，注意车速，保证安全驾驶。\n*高速导航辅助驾驶NGP目前仍是测试版状态，无法应对所有场景，包括常见的恶劣天气、不佳路况、道路施工或极端交通情况。请您在合适场景下，安全使用本功能。</string>
    <string name="ngp_feature_keyword">高速导航辅助</string>
    <string name="rcta_feature_desc">倒车时后方横向盲区来车</string>
    <string name="rcta_feature_help_1">倒车时，当XPILOT辅助驾驶系统检测到本车后方有其他横向穿行车辆时，会按上图状态在仪表盘上显示预警，并发出警示音，此时驾驶员应注意倒车环境。</string>
    <string name="rcta_feature_keyword">后方横向来车预警（RCTA）是</string>
    <string name="x_key_setting_vui_label">修改|修改方向盘自定义按键</string>
    <string name="xpu_low_power_feature_desc">开启后将关闭智能辅助驾驶相关功能</string>
    <string name="xpu_low_power_feature_negative_msg">关闭低耗省电模式后，智能辅助驾驶计算平台将开启。但开启需要一段时间，过程中无法操作开关，请耐心等待</string>
    <string name="xpu_low_power_feature_positive_msg">开启低耗省电模式后，智能辅助驾驶计算平台将关闭，XPILOT辅助驾驶功能将无法使用。\n！请注意：该模式只适用于紧急电量稀缺时使用，正常使用过程中不建议开启。开启需要时间，过程中无法操作开关，请耐心等待</string>
    <string name="xpu_low_power_turning_off">低耗省电关闭中，请稍等</string>
    <string name="xpu_low_power_turning_on">低耗省电开启中，请稍等</string>
</resources>
